范太：深圳上海跑得快，香港手腳在打架

第十二屆全國人大常委范徐麗泰接受《北京青年報》訪問時，談到香港和內地城市的發展互動，她說：「現在深圳、上海跑得很快，可我們香港『選手』手腳在相互打架。」對於有說法指「深圳的GDP超過香港」，范太認為這對香港是激勵。

范徐麗泰在訪問中指出，如果能加深香港與內地的了解，抓住「粵港澳大灣區」發展建設的契機，香港將重振「東方之珠」的榮光。

被問到有說法稱「深圳GDP超越香港」，她怎麼看待外界拿深圳、香港等城市比較？范太說，過去5年，香港特區政府想要做些事情，包括立法、撥款等，會受到立法會內反對派議員阻礙，造成很多計劃一拖再拖，難以推進。范太覺得香港、深圳、上海、新加坡、東京這些城市，就像在同一個跑道上的「選手」，現在別人都努力地跑，「深圳、上海跑得很快，但香港『選手』的手和腳在相互打架，自然就跑不起來」。

范徐麗泰形容香港新一屆特區政府「積極有為」，希望上述的情況能得到改善。她又說，香港多的是聰明、勤勉的人才，願意投身到香港和內地發展建設。對於「深圳的GDP（本地生產總值）超過香港」的說法，她認為是對香港的激勵，香港要恭喜深圳，更要努力提升自己的實力，全力以赴追上去。

《明報》記者翻查資料，早前有傳媒稱香港GDP去年達2.66萬億港元，深圳市GDP是2.24萬億元人民幣，換算後是2.68萬億港元，形容這是首次超過香港。不過深圳統計局本月初表示，按去年人民幣兌換港幣1.1552折算，香港GDP是2.3萬億元人民幣，深圳比香港仍差611億元人民幣（約754億港元）。

(北京青年報)

二千幾萬人口既城市gdp 超香港有咩奇

就係畀你班仆街搞到痙攣🤦🏻‍♂️

咁北京呢？？當自己係跑狗定人？？？

BTW，真GDP過左香港未？？？

兩個城市加埋北京逼到pk，公只衛生仲停留係三十年前，唔知有咩好羨慕，不如范太你搬上去住啦

就係因為有呢d妖婦阻撚住晒

北韓都同美國建交喇，仲親中

大陸咁好為何不回祖國居住呀？

呢件畜牲幾時死
真係好乞人憎

得兩隻腳又真係唔夠四隻腳跑得快

咁范太重留喺香港?

我地跑美金呢D國際賽, 你地有冇得跑?

97前香港都一直跑得快

唔係支共伸隻手落嚟，香港點會被拖慢。

犯婦人，敢唔敢向上講呀？

自認留港拖後腿？